<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 光頭阿泰</title>
    <link>https://example.com/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on 光頭阿泰</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Mar 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>短時睡眠計畫與實踐步驟(一) - 打破對於睡眠的即定觀念</title>
      <link>https://example.com/p/%E7%9F%AD%E6%99%82%E7%9D%A1%E7%9C%A0%E8%A8%88%E7%95%AB%E8%88%87%E5%AF%A6%E8%B8%90%E6%AD%A5%E9%A9%9F%E4%B8%80-%E6%89%93%E7%A0%B4%E5%B0%8D%E6%96%BC%E7%9D%A1%E7%9C%A0%E7%9A%84%E5%8D%B3%E5%AE%9A%E8%A7%80%E5%BF%B5/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/p/%E7%9F%AD%E6%99%82%E7%9D%A1%E7%9C%A0%E8%A8%88%E7%95%AB%E8%88%87%E5%AF%A6%E8%B8%90%E6%AD%A5%E9%A9%9F%E4%B8%80-%E6%89%93%E7%A0%B4%E5%B0%8D%E6%96%BC%E7%9D%A1%E7%9C%A0%E7%9A%84%E5%8D%B3%E5%AE%9A%E8%A7%80%E5%BF%B5/</guid>
      <description>何謂短時睡眠計畫 在 「超短眠，人生更豐富」書中。堀大輔 在25歲的時候，睡眠時間跟大部分人一樣是8個小時。 雖然想要讓工作之外的時間更加充實，但是想做的事太多，時間卻太少。 促使他研發一套短時間睡眠方式。 如今的他每天只睡45分鐘，卻活力充沛得渡的每一天。
他現在透過短時睡眠計畫 ( Nature Sleep )，教導超過600位學員成為短時睡眠者，成功率高達99%，具有一定的可靠性，非常值得嘗試。
適合族群 然而沒有一套方法適合所有的人。 在嘗試使用短時計畫時， 以下的族群可能會不適合。
 各種駕駛員，如 計程車、卡車、巴士司機，飛行員、舵手。 對安全性有強烈要求者，如土木工程業、建築業、漁業等。 有身體或心理疾病的自覺症狀者、目前定期就醫或正在住院者，以及過去有過重大疾病者。 可能患有失眠症、猝睡症等睡眠障礙者。 未滿15 歲之兒童及青少年。 除了以上族群之外，只要你有想要更充實的人生，卻覺得時間不夠用的人，都很適合嘗試哦。  進行超短眠的四大步驟 實行超短眠的步驟非常的簡單， 只有四大步驟。 分別為「打破觀念」、「學習習慣」、「設定目標」、「持續執行」。 打破對於睡眠的即定觀念
第一步算是前置作業，挑戰短時睡眠時，必須要消除你對睡眠的原有常識，解除心智枷鎖。 在知識不足或存有心智枷鎖的狀態下挑戰短時睡眠，就像是開車時一腳踩煞車，一腳踩油門一樣。 在此略述書中的睡眠知識，若需要詳細的數據以及研究結果，請參考原書的內容。
睡眠的需求已被科學闡明 真相：睡眠之謎尚未解開，目前只有得到共識的「論點」，而無「定義」。
 為何需要睡眠？目前只知道我們是因為想睡而睡，其餘一概不知。 需要睡多少？每個人都不同，睡到醒著時不會過度昏昏欲睡即可。  最佳睡眠時間是七小時 真相：七小時已屬過量睡眠。
 最初研究是以醫院住院患者為對象， 而非一般的民眾。而且統計數據有各種偏差，其實看不出最佳的睡眠時數。 因為環境因素而被迫短眠，確實會引發心理壓力，導致身心問題。然而，主動選擇短眠的學習者，因為 不必承受心理壓力。 可以有比較好的睡眠品質。 在忙碌的社會中，一天睡7個小時已屬過量睡眠。 睡得越多，越跟不上周遭的速度，最終將被時代淘汰。  睡不夠久就會睡眠不足 真相：睡眠時數與睡眠不足毫無關係。
 擁有時間概念，才會有睡眠時數不足而產生睡眠不足的感覺。 其實是先入為主的觀念造成睡眠不足。  快速動眼期是淺層睡眠，非快速動眠期是深層睡眠 真相：睡眠沒有深淺品質之分。
 快速動眼期，大腦呈淺層睡眠，身體呈深層睡眠。 非快速動眼期，大腦呈深層睡眠，身體呈淺層睡眠。 通常認為，快速動眼期與非快速動眼期，以90分鐘為週期。但是短眠者可以靠意志改變90分鐘的週期。  疲勞能靠睡眠回復 真相：疲勞和睡眠時數沒有因果關係。
 疲勞分成靜止疲勞和動作疲勞。 消除動作疲勞就是停下來休息。 消除靜止疲勞的方法就是動起來，使用腰部螺旋動作或是全身運動都是解除靜止疲勞的好方法。 睡眠反而強化靜止疲勞。 睡意不等於疲勞，我們以為的疲勞，很有可能只是睡意而已。  不好好睡覺容易生病 真相：疾病是在睡眠中加重的。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
